postgresql sorununu nasıl çözdüm
mkdir p runpostgresql
chown sudo izni olmayan kullanıcısudo izni olmayan kullanıcı runpostgresql
chmod  runpostgresql
sudo izni olmayan kullanıcıdan aşağıdaki kodları terminale yazdım
pg_ctl D varlibpostgresdata start
createuser kullanıcı adı
createdb veritabanı adı
psql veritabanı adı veya kullanıcı adı
Sat Jan    GMT GMT